Soit un triangle $ABC$; $A'$ et $B'$ les milieux respectifs des
segments $[BC]$ et $[AC]$; $G$ le point d'intersection des médianes
$[AA']$ et $[BB']$.
\begin{myenumerate}
\item Construis le point $E$, symétrique du point $G$ par rapport au
point $A'$.
\par Construis le point $F$, symétrique du point $G$ par rapport au
point $B'$.
\item Démontre que le quadrilatère $AFEB$ est un parallélogramme.
\item Construis l'image du parallélogramme $AFEB$ par la translation
de vecteur $\vecteur{GC}$.
\end{myenumerate}